大陸節目連觀眾都造假 「職業觀眾」價目表曝光

出文個果記者係唔係連登仔黎？

© 流動新聞
近年大陸推出的音樂比賽節目如《我是歌手》（現：歌手）、《中國好聲音》（現：中國新歌聲）、甚至《金曲撈》等均大受好評，除了能夠看到一班歌手或參賽者精湛的演唱外，觀眾的「演出」同樣令人注目，只要細心留意，不難發現觀眾在演唱者演出期間均表現得如癡如醉，甚至誇張到會感動落淚，然而電視機旁的觀眾或網民卻一副「黑人問號」，因為根本找不到要落淚的理由，難道現場聽到的感覺會不一樣？

事實並非如此，皆因於很早以前已經爆出過觀眾都是由製作單位聘請回來的「職業觀眾」，最近更流出這些「職業觀眾」的價目表！

鏡頭越多人工越高

大陸的綜藝節目多不勝數，加上捨得投放資金製作，往往能夠邀請兩岸三地一線的藝人出演節目，競爭自然大，而一眾電視台為了製造節目效果，都會於網上招聘站進行招攬，而最近流出的價目表中寫道「身高 155cm 以上，錄 4 小時一場的節目就有 300 元人民幣的報酬」，若「工作」 4-8 小時的話最多可收到 800 元工資，而職責只需製造氣氛及在台下鼓掌，可謂十分輕鬆！另外據媒體報道則指出，「職業觀眾」的出鏡率會直接影響其收入，事關一次節目裡沒出現幾個鏡頭的話只能拿到 100 元人民幣，表演得最好可獲得 700 至 800 元人民幣，故造成一班觀眾係又喊唔係又喊，最緊要誇張搏上鏡的表現！

網民質疑欺騙觀眾

而且據業界人士透露自 2014 年起「職業觀眾」市場規模已經高達人民幣 1.8 億元，雖然有網民對這「筍工」表示有興趣，不過亦有網民認為這些「職業觀眾」造成了「台下比台上更專業」的情況，更質疑節目欺騙觀眾。不過說實在，一個比賽節目連觀眾都造假的話，那節目中還有真實的部份嗎？

所以大家可以留意下 平時啲觀眾好多整容塑化雞
正常普通睇節目既人冇理由執到咁勁

其實支那乜柒都假架啦

有乜咁特別呢

個記者提到黑人問號

每位500
尖叫加200
流淚加300
失禁加1000

失禁先得1000 ?